馮煒光：梁振英得票率不遜於英美選舉

特首選舉將於本月26日舉行，共有3位候選人。有意見認為，新當選的特首可能是「低票當選」，但新聞統籌專員馮煒光以特首梁振英當選票數作例，質疑「什麼是低票當選？」

馮煒光於《都市日報》專欄撰寫題為＜得票多少？＞文章，提到在英美和其他民主國家，當選的總統或執政黨得票接近六成，而梁振英於2012特首選舉中，得到689票，得票率是57%，形容「梁振英的得票率，比起英美兩國的選舉毫不遜色」。

他之後批評，梁振英當選後，香港「反對派」和「反對派」傳媒以「689」作為污蔑梁振英稱號，罔顧事實、自欺欺人、誤導群眾，反問「2012年有3位行政長官候選人，689票是總得票的57%，另外兩位候選人合計拿了40%的選票，這算是低票當選嗎？本屆的行政長官選舉，又有3個候選人。今次3位候選人當中，真有兩位這麼不濟嗎？」

馮煒光又問，以香港立法會選舉比較，全港直選選區票數或與立法會議席分佈，「建制派和『反對派』之間，比例有可能遠遠大於六四比嗎？」

馮煒光最後指摘「『反對派』玩的就是骯髒的政治：貼標籤、扣帽子、無所不用其極地將對手污名化」。

人大決議九成九通過添

呢啲同4人比賽入邊拎第3名就覺得威有咩分別

仲以為係曲線

呢條友就爽 收咁高人工做五毛

又衝出來柒

400萬年薪我都想衝出黎7

玩數字遊戲 問題係我撚有選佢呀？

將泛民主派同非建制派講做反對派算唔算係污名化？

我選社長得票9成添啦

大把五毛狗都想做到佢呀。

有四球一年，我都唔怕做狗。

汪汪！！

勾結外國勢力 馮同志要拉去打靶

人地工作內容就係衝出黎7

減一半我都ok

不如一個人話事啦
得票100%

馮煒光 - 前民主黨成員，曾擔任匯點中常委及財政，亦是前民主黨中常委及司庫。

率

基數爭咁撚遠都拉埋黎講

人地係普選，689 係圍內選

金仔夠好高啦

條友冇腦架
咁都拎黎比 知唔知醜

英美邊個有票 行既係政黨提名
差極都係要同國民負責

香港既係點 佢係真唔知定假唔知